《**偶像大師 XENOGLOSSIA**》是[日昇動畫及Bandai](../Page/日昇動畫.md "wikilink")
Visual由《[偶像大師](../Page/偶像大師.md "wikilink")》當[原作所改編的動畫](../Page/原作.md "wikilink")，實際上與大型電玩和XBOX360的原作遊戲為完全不同的作品，是一部[機器人動畫](../Page/機器人動畫.md "wikilink")，於2007年4月在[日本放映](../Page/日本.md "wikilink")，於同年9月撥畢。宣傳詞為「（想成為你的iDol）」。

由于是套取遊戲版角色原作进行改編，所以名詞上有很多不同之處。如「iDol」原作遊戲是指「偶像」，本動畫中则是「去除隕石用人形機器人」的通稱。雖然劇情中後半段有出現「idol」和「」兩種意譯的「idol」在使用；而「iDol
Master」原作遊戲中是指「製作人（Producer，即玩家）」的最高稱號〔偶像大師〕，而本動畫中則是指上面所說的「iDol的操控者（Master）」。角色设定也做出大幅修改，并且没有沿用原有的声优设定。

## 概要

## 角色

### 蒙登金特

，[德語](../Page/德語.md "wikilink")「月的兒子」。由[聯合國決議設置的組織](../Page/聯合國決議.md "wikilink")。

  -
    Idol
    Master，本作的主人公，身高158cm、B83/W56/H80、16歲。以為參加偶像選拔參加了蒙登金特的面試。給IDOL「IMBER」看上而成為MASTER，在蒙登金特成立的歷史中，除了如月千早外，唯一能駕駛IMBER的MASTER。超不擅長理科科目。

  -
    天海春香的管制官，身高158cm、B88/W55/H83、16歲，實際為敵方組織托里亞比塔（トゥリアビータ）派來的間碟，亦是IDOL「NUBILUM」的MASTER之一。

  -
    Idol
    Master，身高156cm、B77/W54/H79、16歲。原為IDOL「NEBURA」的後補MASTER，因為菊地真被拒絕而成為NEBURA的第三任MASTER，小時候曾與NEBURA有一面之緣。

  -
    Idol
    Master，身高163cm、B78/W56/H76、16歲。為IDOL「NEBURA」的第二任MASTER，不相信IDOL有感情。最後因為只視IDOL為工具而被NEBURA討厭而不能成為MASTER，轉投敵方組織托里亞比塔，成為IDOL「HIEMS」的MASTER。

  -
    身高148cm、B74/W53/H73、12歲。蒙登金特裏唯一的「調音師」。因為妹妹真美的意外事故而曾經離開蒙登金特。後來因為春香的遊說而再度加入蒙登金特。

  -
    双海亞美的雙胞胎妹妹，IDOL
    「Tempestas」的MASTER。在IDOL的測試中身受重傷而被Tempestas帶到另一個空間療傷而失踪了一段長時間。

  -
    課長。

  -
    身高168cm、B86/W57/H84、20歲。為IDOL「NEBURA」的前MASTER（第一代MASTER），因為被NUBURA拒絕而不能再做MASTER，在故事中是蒙登金特擔任主任一職，進行培育MASTER的工作。

  -
    管制官，25歲。經常被課長指派寫事件報告書的工作。常被迫代替課長去總部處理麻煩事件。

  -
    管制官，21歲。

  -
    管制官，23歲。蒙登金特日本分部裏除了課長外的唯一一名男性。

  -
    身高165cm、B87/W57/H83、18歲。IDOL整備組組長之一，也是春等人所住的宿舍「十六夜寮」的宿舍長。

  -
    26歲。IDOL整備組組長之一。

  -
    26歲。蒙登金特的醫生。

  - **七草整備士**

蒙登金特的IDOL整備組，秋月律子和源千佳子為組長，其下的組員被蒙登金特的工作人員通稱為七草整備士，總數為七人。

:;

:;

:;

:;

:;

:;

:;

  -




### 托里亞比塔

蒙登金特的敵對組織，研究如何令IDOL跟人類合二為一的組織而搶奪IDOL。亦因為此曾發動「黎明紫色之月」事件。

  -
    曾為蒙登金特的IDOL「IMBER」的MASTER，對IMBER視作情人看待，想跟IMBER成為一體而發動「黎明紫色之月」事件，但只成功搶奪了NUBILUM，成為NUBILUM的MASTER之一。
  -
    托里亞比塔為了進行研究而製造的人工生命體，視テル·ロ·ウ為母親。
  -
    托里亞比塔的實權擁有者及司令。
  -
    托里亞比塔的創立者，也是提倡IDOL跟人類合二為一及IDOL開發的研究人員，但故事中已無實際權力，所有的權力已移交給カラス。
  -
    提倡IDOL跟人類合二為一及IDOL開發的研究人員之一。於「黎明紫色之月」事件之前已經死亡。

### 其他

  -
    天海春香小時候的好朋友。

<!-- end list -->

  -

## 機體

  - PROMETHEUS1 IMBER

本作主角，駕駛員爲天海春香。

  - PROMETHEUS2 NEBULA

駕駛員爲菊地真和水瀬伊織。

  - PROMETHEUS3 NUBILUM

駕駛員爲如月千早和萩原雪歩。

  - PROMETHEUS4 TEMPESTAS

駕駛員爲雙海亞美和雙海真美。

  - PROMETHEUS5 HIEMS

駕駛員爲菊地真。

  - EPIMETHEUS

人工量產iDOL，由AI操控，不需要駕駛員。

## 制作人员

  - 原案：[NAMCO](../Page/NAMCO.md "wikilink")「THE IDOLM@STER」より
  - 原作：[矢立肇](../Page/矢立肇.md "wikilink")
  - 監督：[長井龍雪](../Page/長井龍雪.md "wikilink")
  - 系列构成：[花田十輝](../Page/花田十輝.md "wikilink")
  - 人物设定：[竹内浩志](../Page/竹内浩志.md "wikilink")
  - 机械设定（iDOL）：阿久津潤一
  - ゲスト机械设定：大河広行
  - 剧集设定 ：青木智由紀
  - 特殊設定：
  - 美術監督：德田俊之
  - 色彩設計：横山さよ子
  - 撮影監督：大石英勝
  - 編集：関一彦
  - 音乐：
  - 音响監督：[鶴岡陽太](../Page/鶴岡陽太.md "wikilink")
  - 録音制作人：杉山好美
  - 音乐制作人：、佐保歌名世
  - 制作人：、轟豊太
  - 企画・制作：[日昇動畫](../Page/日昇動畫.md "wikilink")
  - 製作：日昇動畫、[Bandai Visual](../Page/Bandai_Visual.md "wikilink")

## 主題曲

### 片頭曲

  - （第2話～第15話）
    作詞：[畑亞貴](../Page/畑亞貴.md "wikilink")
    作曲：[黑須克彦](../Page/黑須克彦.md "wikilink")
    編曲：[大久保薫](../Page/大久保薫.md "wikilink")
    演唱：[橋本みゆき](../Page/橋本みゆき.md "wikilink")
  - （第16話～第25话）
    作詞：[畑亞貴](../Page/畑亞貴.md "wikilink")
    作曲、編曲：[虹音](../Page/虹音.md "wikilink")
    演唱：[結城アイラ](../Page/結城アイラ.md "wikilink")

### 片尾曲

  -
    作詞：[こだまさおり](../Page/こだまさおり.md "wikilink")
    作曲、編曲：[前澤寛之](../Page/前澤寛之.md "wikilink")
    演唱：[Snow\*](../Page/Snow*.md "wikilink")

### 插入曲

  - （第2話、第5話、第7話、第8話、第9話、第13話、第15話、第16話）
    歌：高槻やよい（[小清水亞美](../Page/小清水亞美.md "wikilink")）
    作詞：畑亞貴
    作曲：[田代智一](../Page/田代智一.md "wikilink")
    編曲：[菊谷知樹](../Page/菊谷知樹.md "wikilink")
  - LIVE for LOVE（第5話、第17話）
    歌：天海春香（[井口裕香](../Page/井口裕香.md "wikilink")）
    作詞：畑亞貴
    作曲、編曲：黑須克彦
  - （第13話）
    歌：[橋本みゆき](../Page/橋本みゆき.md "wikilink")
    作詞：畑亞貴
    作曲：黑須克彦
    編曲：[虹音](../Page/虹音.md "wikilink")
  - （第16話）
    歌：天海春香（井口裕香）
    作詞、作曲：[rino](../Page/rino.md "wikilink")、編曲：虹音

## 播放電視台

| 播放地域                                 | 電視台                                      | 播放日期               | 播放時間              | 所屬電視網                                              |
| ------------------------------------ | ---------------------------------------- | ------------------ | ----------------- | -------------------------------------------------- |
| [北海道](../Page/北海道.md "wikilink")     | [北海道電視台](../Page/北海道電視台.md "wikilink")   | 2007年4月2日 - 9月24日  | 星期一 26:30 - 27:00 | TXN系列                                              |
| [近畿廣域圈](../Page/近畿廣域圈.md "wikilink") | [関西電視台](../Page/関西電視台.md "wikilink")     | 2007年4月3日 - 9月25日  | 星期二 26:23 - 26:53 | FNN系列                                              |
| [千葉県](../Page/千葉県.md "wikilink")     | 千葉放送                                     | 2007年4月4日 - 9月26日  | 星期三 25:30 - 26:00 | [独立UHF局](../Page/全国独立放送協議会.md "wikilink")          |
| [埼玉県](../Page/埼玉県.md "wikilink")     | [埼玉電視台](../Page/埼玉電視台.md "wikilink")     | 星期三 26:00 - 26:30  |                   |                                                    |
| [神奈川県](../Page/神奈川県.md "wikilink")   | [神奈川電視台](../Page/神奈川電視台.md "wikilink")   | 2007年4月7日 - 9月29日  | 星期六 25:00 - 25:30 |                                                    |
| [福岡縣](../Page/福岡縣.md "wikilink")     | [TVQ九州放送](../Page/TVQ九州放送.md "wikilink") | 星期六 27:40 - 28:10  | TXN系列             |                                                    |
| [中京廣域圈](../Page/中京廣域圈.md "wikilink") | [中京電視台](../Page/中京電視台.md "wikilink")     | 2007年5月21日 - 10月1日 | 星期一 27:09 - 27:39 | [NNN系列](../Page/Nippon_News_Network.md "wikilink") |
| 全国放送                                 | @nifty                                   | 2007年4月9日 - 10月1日  | 每週星期一17:00更新      | 网络播放                                               |
| [AT-X](../Page/AT-X.md "wikilink")   | 2007年5月21日 - 11月12日                      | 星期一 10:30 - 11:00  | 衛星放送              |                                                    |
| チャンネルNECO                            | 2011年11月28日 - 2012年5月28日                 | 星期一 24:30 - 25:00  |                   |                                                    |

## 评价

虽然套用偶像大师的名字和角色，但由于故事主题和游戏原作的主题有巨大差异，并且大幅改动角色设定和配置声优，作品推出后令爱好者大为震惊，而被视为该系列的黑历史。\[1\]

## 策划衍生

由[万代南梦宫娱乐](../Page/万代南梦宫娱乐.md "wikilink") 發行、[SEGA
Games](../Page/SEGA.md "wikilink") 開發營運、B.B.STUDIO
負責監修及劇情製作的手機遊戲[超級機器人大戰
X-Ω在](../Page/超級機器人大戰_X-Ω.md "wikilink")2015年12月宣布添加该作的天海春香及其所驾驶的IMBER机器人作为游戏角色之一。\[2\]

## 参考资料

## 外部連結

  - [アイドルマスター
    XENOGLOSSIA](http://www.sunrise-inc.co.jp/idolmaster/index.html)

  - [THE
    IDOLM@STER](https://web.archive.org/web/20070509135650/http://www.idolmaster.jp/index.html)

  - [@nifty:アイドルマスター
    XENOGLOSSIA](http://anime.nifty.com/idolmaster/index.htm)

[Xenoglossia](../Category/偶像大师系列.md "wikilink")
[Category:2007年UHF動畫](../Category/2007年UHF動畫.md "wikilink")
[Category:日昇動畫](../Category/日昇動畫.md "wikilink")
[Category:机器人动画](../Category/机器人动画.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:月刊Comp Ace](../Category/月刊Comp_Ace.md "wikilink")
[Category:遊戲改編動畫](../Category/遊戲改編動畫.md "wikilink")

1.
2.